\documentclass[../sbc-template.tex]{subfiles}

\begin{document}

% =================================================================
\section{Introdução}
\label{sec:introducao}
% =================================================================

Este trabalho explica o processo de desenvolvimento de uma aplicação WEB que utiliza o conceito de WEB Semântica para a disciplina \textbf{Desenvolvimento de Software Web Semântica}.

Para isso foi definida uma ontologia com o escopo em \texttt{Ordem de Serviço}.

\begin{quotation}
O conceito de ordem de serviço costuma ser descrito como um documento que formaliza o serviço prestado pela assistência técnica a um cliente, indicando materiais e a mão de obra que serão utilizados. Na prática, ela é muito mais abrangente.
\cite{2017egestor}
\end{quotation}

Este conceito explica o que é e quais serviços devem ser utilizados em uma ordem de serviço.
Com base neste conceito é possível verificar que além de um mero documento a ordem de serviço abrange outras etapas, desde a execução de uma tarefa e para quem ela deve ser reportada até o valor de todo serviço para o cliente final.



Uma apresentação da problemática é apresentada nesta Seção.
Logo, na \autoref{sec:ontologia}, é apresentado o modelo ontológico utilizado neste trabalho.
O desenvolvimento pode ser conferido na \autoref{sec:desenvolvimento}.
Por fim uma conclusão do trabalho é apresentada na \autoref{sec:conclusao}.

\end{document}
